外向型香港難清零 留學生聖誕回港潮成挑戰

【明報文章】香港新冠病毒疫情確診數字久久不能「歸零」，財政司長陳茂波周日在其網誌提到應貫徹「嚴防輸入、內爭清零」的目標，並指出香港「必需痛下決心，重新檢視控疫的策略和措施」。綜合多名了解本港抗疫策略的消息人士說，香港屬外向經濟體，「清零」難度高，一來香港不能禁止海外港人回來，二來香港人未必接受內地的監控式抗疫。有政府中人說，冬天病毒活躍，第四波疫情仍在醞釀中，下月料出現留學生聖誕回港潮，歐美疫情再衝擊香港，短期內難清零。

開始搵籍口

反而想知支那入面疫情如何，佢哋真係做到全民染疫？